【移民避走國安法】650萬加拿大買4層別墅 夫妻「再移民」：預失業一年

節錄

【移民避走國安法】650萬加拿大買4層別墅 夫妻「再移民」：預失業一年

港區國安法來襲，市民人心惶惶，「移民」成為家長之間的熱話，移民顧問公司的查詢數字亦急增。自反送中運動起，Rachel與丈夫一直有移民的想法，但久未實行。眼見港人擁有的自由漸失，社會出現越來越多的警暴，育有一子一女的Rachel（化名）坦言，覺得香港很危險，「721之後是很大的衝撃，看到電視畫面，原來警察做錯事是不會得到懲罰。」為了一對子女的將來，Rachel與丈夫決定提早實行移民的計劃，希望趕及在今年8月底離開，認為是「越早走越好」。

加拿大一向是港人移民的熱門國家之一，Rachel的父母早在回歸前舉家移民到加拿大，成功為一家幾口申請加拿大護照，被。。。。。。。。。。。。。。，讓孩子有更好的發展。

妻兒為加國公民 丈夫需住滿2年取戶籍

Rachel的兩個小朋友出生後，亦為他們申請了加拿大公民身份，故是次移民申請主要是為丈夫處理。丈夫在小時候曾獲批加拿大永久居民的身份，但由於沒有在當地居住滿一定的年份，故未有公民資格。「現在要做的是重申他永。。。。。。。。。。。。。。。。假結婚，並於5年內在加拿大住滿2年。」

Rachel說，很多香港人都介乎在「真假永久居民之間」，可能曾經申請過移民，但最後。。。。。。。。。。。。。。境加拿大再申請永久居民卡。」

一筆過650萬 買2千呎別墅

取得「戶籍」這張移民的入場卷，當然不少得解決住屋問題。Rachel和家人在今年2月，趁兒女停課期間特意飛往加拿大視察環境，剛好遇上萬錦市（Markham）推出全新的連排別墅：實用面積2千多呎，四層單位連雙車房，有齊所有爐具、雪櫃等基本設備。他們以99萬加幣（約560萬港元）買入單位，連同釐印及律師費等花費共650萬港元。「因為睇開香港的樓價，我覺得很抵，650萬已經有2千多呎！我跟先生商量過，覺得加拿大的樓價只會繼續升，因為很多人都會移民，身邊所有人討論的都是移民，如何走、何時走，所以決定買樓。」

Rachel曾考慮過申請按揭，但由於受時間所限，兩夫妻要飛回。。。。。。。。。。。。。。人幫忙，各付一半的樓價，逐步還款予家人。

Rachel將居住的萬錦市（Markham），深受香港人及台灣人。。。。。。。。。。。。。。多倫多市中心，方便他們兩夫婦上班及購買生活用品等。

繳物業稅包學費 子女可免費上學

加拿大不像香港，甚少有跨區上學的情況，而是由居住的地區決定孩子上哪一間學校。不少家長因此會先考慮校網再揀樓，但Rachel卻恰好相反，置業後才留意該區學校的質素。「知道當地的小學不是太重要，每間質素及課程都差不多，反而中學是重點。我查了我們該區的中學是非常好，小學評分是8.3/10分，算是中上游。我看到一間心儀學校是9.8分，但買了樓所以不想了。」

Rachel的兩個小朋友現時在國際學校讀書，每月12000元學費。。。。。。。。。。。。。。。。。。。可享有的福利亦不少，較在港每月付過萬元的學費抵得多。

預失業一年 準備由低做起

在香港習慣每日上班，每月定時出糧，Rachel坦言一定會在加拿大找工作。然而不是土生土長的加拿大人，在找工作時總會遇上一定的困難，「例如我在香港做人力資源，我懂得計算強積金、薪金、假期等，加拿大有不同的政策，他們有不同的標準，我要重新學過。這些我都不認識，別人問起亦不懂回答。我覺得唯有學習，不懂學到懂。」

已有10年工作經驗的Rachel，已是公司的中高層。這次移民加。。。。。。。。。。。。。。。。。。。不樂觀，她亦會考慮轉行去餐廳做侍應等較體力勞動的工種。

不劈價賣樓 出售海外物業需繳30％稅

移民在即，Rachel和家人居住的物業已放售，但她強調不會劈價賣出，如果有人有意租住都會先放租。Rachel提醒在抵加之前，應先將自己的物業、股票等財產進行資產評估，並在抵加後的首年內向稅局申報。如果抵達加拿大後出售物業、收取租金等，升值部分需被收取30％的收入報稅。

Rachel說離開前會提取強積金，並將港元全部轉成加幣，「我覺。。。。。。。。。。。。。。。。。。等3個月，建議回流的居民在這段時間買保險。

離開居住多年的香港，會後悔嗎？Rachel說，這次移民加拿。。。。。。。。。。。。。。。。。。。亦計劃在一至兩年後遷往加拿大居住，相信很快可以全家人團聚。

記者：黃穎珩

拍攝：石鎬鳴

技術移民較適合資產有限、沒有家人是加拿大公民的人士。

----------------------------

全新「和你撐計劃」 專享獨家禮遇 實際行動支持《壹週刊》

按此了解更多

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

VIEW

買貴左

Markam 一生人去過一次
感覺果度係全世界依家最似香港既地方
如果中共再搞落去果度移入幾十萬香港人一d都唔出奇
希望唔好炒貴d樓
好多人過左去做AA

比香港短既工時
住大香港幾倍
周圍廣東話社區茶仔茶樓超級市場
冬天比香港凍
表面上係咁
真係想鳩衝過去

加拿大d茶餐廳重平過香港

去溫哥華咪冇咁凍囉
不過Ｄ野貴到hihi

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

做咩人手filter?

巴打儲到幾多錢

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫手入去推，唔該哂大家

好奇想知呢個時侯回流返香港係咩事

係外國
真係好短車程
就可以環遊廣東話，韓國，南亞中東同歐美社區

6百幾萬買外國樓好似誇咗d
咁同香港有乜分別

呢個時勢冇人會當今日嘅香港係自己屋企
昔日嘅家已經滅亡咗

睇字以為你住緊果邊準備返香港
祝巴打一路順風

溫哥華仲撚貴呀 你唔係真係信連登仔百幾萬有幾千呎呀?
無錯係有既 但返工來回每程都要塞個幾兩個鐘車囉 唔係坐車係渣車

老豆老母識諗有加藉 講經咩
咪又係上一代見到64之後醒目一早走左

好高稅
不利累積財富

當然唔係講樓價一樣貴既地方
如果他日我要移民
寧願你講個d遠少少既地方
過同香港唔同既生活

但其實都有樓有車有生活
多唔多錢已經唔重要？
香港要累積係因為買唔到樓, 食唔起飯姐？

唔好望發達
但福利制度健全 亦唔會餓死
加拿大冇香港咁貧富懸殊

好怕凍如果冬天去東南亞住我就OK

係屋企人住markham d towhouse知價.... 700k 800k 頂哂籠

如果係我既話到時應該係我仔女出城打工
我留返係countryside

想問啲quote 咁多句號係做乜尻？

搞清楚 佢呢個係回流唔係移民

600幾萬喺香港 買細加拿大一半5幾呎都買唔到啦

加拿大好撚正 我都想有加藉

唔會,如果你可以好似喺香港咁樣捱, 住300幾呎, 你可以有好多錢淨

所以唔係咁單一咁比較

小弟係窮鬼都回流多倫多，啱啱買左間2房30年樓900呎condo大約$260港幣，喺Richmond Hill(Markham隔離)，大廈有d似跑馬地feel。Markham而家人口50%中國人，大約一半廣東話。

$800k千六呎度，未計basement，加埋都有2000幾呎

900尺260萬平撚到呢

紐約d樓600尺 4球

溫哥華幾千呎屋有幾大問題

唔洗話咩好優質 係加拿大做藍領 揸車都養到一家四口啦

識嘅加拿大人全部撤退緊

你睇清楚人地講咩先啦

新樓5年內會貴d，要$hk340萬，不過管理費貴，我要交hk$4000, 包水電，有club house泳池

所以有自由同有大屋住其實已經完勝左香港

呢d咪香港人囉
有事就走無事就番黎
仲衰撚過藍

肯定係,啲人話淨唔到錢咁我又諗, 如果世界有一個地方咁完美, 又有大屋又福利好又有自由,又低稅, 咁係咩世界?
烏托邦咩

而家markham d townhouse係層樓放1-2日就賣出，全部冇價講，我唸好多人回流

4000管理費係真幾貴ge 但有club house 泳池 唔同講法

我一千蚊管理理費 得樓下有個洗衣機用 我都唔知佢管左物7

冇誇大 台北四百萬都講緊過千呎3房2廳連車位 香港人唔肯走係要屈在間棺材屋有咩計

香港有30萬加藉ge人

都係咁做 這就是典型香港人sosad

包水電都已經慳咗兩千蚊啦，過千尺嗰啲管理費仲金，隨時$8000

新北定台北丫?

Agreed.
Markham is a good choice
Don't worry. The price will keep going up. Still a good investment in the long run.
Too many people want to go there.
Toronto is a very clean and nice city!
Don't worry about weather. So many Asian got used to it!

depends....!

香港出自由來往居住，有唔同passport既人，你理得人姐

香港人好怕離開comfort zone (although it is not comfort)

新北咪又係在台北

加拿大移民最難搞係坐正之前既醫療，貴撚到
不過正式做左加拿大人生活真係無得輸

如果4000有泳池 gym penthouse 水電又真係好撚抵屌

不過果邊好難請工人/好貴
住大屋做家務都做死人
果邊仲要有d香港冇既家務要做 eg. 剪草/剷雪

咁全世界要離鄉別井都困難既⋯

Cheaper if you are willing to go even more North!

咁一早走啦，反抗黎做咩？
南韓，台灣咁多年民主運動有無香港咁on9一有事就走撚曬

新北市同台北市係兩樣野wor 清
就算佢地係癡埋一齊佢地既市政 福利 地稅都唔會一樣wor

咪就係，差唔多 off-grid 咁，住香港係唔會明

重有網球場

Do you swim during the winter? I don't.

其實幾貴
不過無計 一家大細住返華人區生活易D

Then go Taiwan!!

其實我唔明, 渣8-10分鐘車去超市有咩問題, 我都喺外國住過一段時間,完全唔覺有咩問題, 做咩一定要超市就喺樓下, 渣10分鐘車好唔方便咩

I do. Only weakass afraid of swimming in winter

人地幾時走又關你叉事
講到人地要為抗爭留係香港食屎咁

好正

haha. you got it!

去過一次markham，誇張到真係成個香港咁。有d地方可以係全部寫中文。我係本地加拿大人既話，會諗自己係咪仲住緊係大陸。

從來都冇人當香港係自己永遠嘅國土，係得依家班後生先真正當香港係自己國家，好撚悲哀，但香港呢撻地走向滅亡係無可避免

香港大把人有外國國籍。

Cantonese IS NOT a problem there !

Most are indoor swimming pool

no la they want with-in walking distance to hwy 7 and you can use their condo's amenities too

oh... great.

想睇全文就課金支持啦

你知唔知南韓，台灣人幾多diaspora響歐美國家

ic

過去做咩工

我見有d大廈告示全繁體中文

講真有外國籍既走到我會鄧佢開心囉⋯
有得走唔走留低死守其實好反人類行為

有得走就快d走

走唔到就專心奶共

Rachel的父母早在回歸前舉家移民到加拿大

笑而不語

鐘點唔得咩？

咁我唔清楚了 睇木曜有集講

香港土生土長既人唔似得大陸人有福利有資產係上面仲可以落嚟lam福利lam到盡

退休生活都係靠自己儲蓄，唯一優勢就係易儲錢，有能力既唔係其他地方準備其實最傻仔

原本大陸打響算盤焗你班友番大灣區，當然無乜福利兼食埋你d錢啦，所以之前英國話有路走反而會影響佢諗d縮數

退後一萬步就係有呢d海外居民香港先唔會沉淪得咁快，所以我又唔覺有乜問題

台灣白色恐慌時期死左廿萬人

如果要咁多人犧牲寧願佢地走左去好過

冇本地經驗好難搵工，高不成低不就，不過可做最底工資大約hk$80/小時

冬天試過零下35度，又大雪，我情願返vancouver, 天氣好好多

二毛：間屋咁大有排你掃

英心小學程度冇技術可以點去

你痴撚線架
唔好返黎呀

感覺真係好差，加拿大人睇到會點諗，完全無尊重過人哋國家
都唔駛去到markham，scarborough已經係咁，睇下幾時到toronto downtown都被殖民

每次睇呢D都覺得間屋係大係正
但要離開香港冇曬朋友要幾大都冇用

講到尾都係葡萄人哋有得走你無啫

利申：我都係

鐘點十幾廿蚊一個鐘wor

然後再比中國移民剝削

You have HEATER indoor.
Either one is good. Depending on preference.

無海外手足

第時走難去美加

邊個接濟？

習中營就快到

被捕過手足 唔走真係等死

若供住家用者，應適用非自住之住家用稅率，納稅人持有臺北市2戶以下者每戶均按2.4%，3戶以上者每戶均按3.6%稅率課徵

依現行新北市房屋稅徵收率表規定稅率，住家用稅率為1.2%

估值1000萬既屋 台北交2萬4 新北1萬2

近markham貴d，15分鐘到markham，1萬呎室內，出面有自己泳池，後院大到可養馬要400萬加紙

係回流返加拿大，唔係返香港
可能我寫既野令大家有d誤會，sorry

嚇死

咁就好喇

返加拿大生活
唔係生存

到出黎做野約極都約唔撚到朋友 廿到憫三十朋友結哂婚有自己野搞

到時你就知根本冇人會理你

砸者加拿大香港人隨時多過大陸人 驚撚

以猶太人為例

唔走就入習中營

走到就有機會復國/海外建港

土共擺明留島不留人

唔係溫哥華Richmond 似啲咩，八碼伴新城市廣場都有埋喎睇片係個道成世講廣東話都得

Oh sor
宜家去邊應該都好過香港 …

想問點解而家d post 咁多。。。。。。。。。？

識玩係叫埋朋友一齊去
呢2年成日叫最熟既frd一齊走

CLS我買個陣廿幾個，四十幾賣左
（不過好彩換樓就唔駛俾稅，唔係俾撚死）

大到咁 比幾間房friend住都仲得

你都on9

不過住得呢d樓，日常開銷都好高
主要地稅同電費/暖氣費，同埋住咁大冇理由自己做家務，通常要請管家/工人/司機
呢度都係一大筆錢
400萬加紙望落係唔貴，，但你冇返咁上下收入住耐左條數都好貴

以前移民潮報紙都係咁上下多呢D報導
而家只係轉移到網上姐

其實香港必敗，有本事一定走先，留係到既不如投敵算，班仆街中產以上都唔會同你共患難。

我覺得住千一呎apartment 同女友兩個住已經好夠

地稅每年1%樓價好甘

一萬呎

講緊’。。。。。。。。‘喎
定得我係咁

因為係蘋果出想你幫手subscri.佢地

仲以為有filter

加國Ｄ樓係咁大
唔少花園都有１，２千呎

咁快同後生割

其實住咁大
掃地都掃到仆街

人地又唔係藍絲助紂為虐 為下一代走都要比人指指點點
佢呢類人真係肉撚酸

真正愛子女既人

移民最大考慮位係照顧父母問題 如果父母唔想走，我都唔放心自己移去第度啦

呢個問題我頭先講左
通常住得呢d樓既人，都係等於香港人叫「月球人」果d fd
佢地會請管家/工人/司機甚至私人廚師

邊有可能幾分鐘行到過去呀揸車就okay
不過實話實說，其實係香港你落樓等lift 再行到supermarket都差唔多十分鐘，我不如揸10分鐘車去market不過又真係好少有十分鐘咁近。
btw, 溫哥華天氣唔凍的

幾多年前

食個常餐都70-80

多唔多藍屍

交通如何？
屌 溫哥華想搵Townhouse 好多成m幾
想搵800k 千五呎都要搬好遠 朝早又塞車

實有既 點都有屋起係supermarket隔離
另外係香港大把人十幾℃已經要著羽絨 熱到好似溫哥華咁冬天日日3-4℃以下 好少人頂得順

多到爆

大把小粉紅係你附近

香港冬天世界第一

呢單新聞個個咪準備copy 香港炒樓寄生蟲模式過去囉港豬如果第日有國家收帶埋呢啲賤種文化出去遲全球排港

我跟先生商量過，覺得加拿大的樓價只會繼續升
同樓下個陳C奶一樣 匯豐一定派息

屌仲要香港長時間工作壓力大, 做撚到死為層樓, 高人工低稅都冇撚用, 最後剩唔到幾多錢。係嗰邊full pay 完層樓, 跟住揾份普通工作夠日常開支已經足夠。

其實買咁大間，成2000尺 2層...

點打掃間屋

not bad la 佢地退休唔使翻工ok local traffic not bad 有時行去buy groceries n get food

但係我dt 揸上去平日起碼one hour or just take GO train

我本身都係做飲食,過到去根本唔驚冇工開.

哩個一定抄貴晒, 大把人plan走

我同你講，極多！（個人感覺）

冇計，老個Ｄ日９日淨係睇新殊袋。
唔癈先奇。

只係香港有錢嗰批過去, 唔肯放低身段咪話難揾工囉, 以前做中高層, 你叫佢哋去做餐廳送貨接受唔到

但係班扑街成日問幾時有１萬蚊拎

你住Apartment咪得囉.

溫哥華係咪咁好住

我見人話如果你離開唔到生活模式
就移去溫哥華，係香港2.0

新時代 星島全部係藍到黑同紅

想平靚正就去Calgary，但我嫌太多港人所以我會揀Edmonton，天氣夠凍非常適合床上運動

1.5 CAD 定 USD?

Lau Ming

加拿大梗係用CAD

去過richmond係除左無咁多高樓大廈之外
根本一樣
同埋我覺得加拿大啲港式野好多都好過香港

聽youtube嗰個ko佬講話佢自己用咗4日就搵到工

LM

三藩市都係好撚貴 , 想買兩房condo都要至少6球起, 小弟下年一家三口走人, 依家好撚驚去到冇工做。

vancouver多中國人
toronto相對無咁多
markham個老香港味道keep得好過richmond

咁都幾差成粒鐘

咁低技術同專業人士應該唔難, 但如係香港做金融業, 過去都唔知做乜。

聽聞空氣好差
要少人同凍不如去Whitehorse 冬天去過
真正世外桃園

幾耐無係香港食過茶餐廳

richmond真係
其實好多區都一街大陸人/泡菜
真心除左天氣唔好考慮西岸

650萬買2千尺
其實去細town住，用一半價值夠你買3千尺
細town設施又齊全，又少華人，融入當地生活細town就最好，例如安省London

屌你啦，個陣我係錦繡個邊食個餐廳廳晏晝，連稅加一都要70蚊港紙

收左UT master offer諗緊去唔去好
驚讀完搵唔到工

香港係舊年7月21號晚已經滅亡咗

以後改名為香港市

仲要幾多CBC 扮mk潮童係果到蒲添

冇人睇到預失業一年？

要移民只睇到幾大幾好，基本問題是搵工呢

Toronto traffic is the worst we called it DVP parking lot lol

依家rona 冇traffic 我20 分鐘就到

英國 vs 加拿大，大家會點揀？

成個bay area都貴到痴線啦

空氣起碼好過Vancouver同Toronto啦

same
ching諗住住邊

住洛杉磯啦巴打 Bay Area d根價唔係人咁品

咁唔係話走就走既,好多野考慮,又有大有細,住慣住熟,由頭黎過你估易

唔一定，我上年去過，覺得平均差不多，但最好食菠蘿包一定o係加拿大！就係我細個於香港小店食到果d感覺，大大個外脆內軟，用足材料，拎上手係"聚"手既，食兩個已經飽肚！
唔同香港空氣包，好係食風咁！又唔好味！

好酸

100%加拿大

我只會揀Edmonton，因為夠凍無咁易有風濕，而且啲鬼妹頓啲

夠唔夠紐約塞

LA 都好撚貴喎依家

LA應該兇狠d

英國呢啲鬼地方

搵人夾架咋都係唔好離campus太遠就算

自己老豆老母真係蠢 見撚到64都唔移

各位再見

你班東岸撚3點都唔瞓

唉 睇到我呢個低學歷冇專業冇技能嘅窮撚好羨慕

香港坐車好快唔使排隊唔使迫?
夜晚收工咪一樣同嗰嗅到仆街嘅地盤佬迫埋一齊

佢啲仔女就好啦

藍領（有牌）應該最易搵工
其次係白領專業人士/IT
其他GG

仲要四層2千幾呎
一層都幾細下
正常係2層加basement3層
我而家住house離markham遠少少
間屋一樣90幾萬

真 識個印度妹
佢老公個friend一落地幾日撞車無買保
搞左成幾十萬

做地盤D人踩親你條尾?
仲有渣車同坐車係2回事你究竟有無渣過車架?

第一層應該得garage同樓梯

良禽擇木
聰明嘅人唔會同你講太多感性上嘅嘢
只會做理性上最有利嘅決定

如果你想享受愛國主義
民族情懷咁你返去做大陸人會開心啲

屙完夜尿碌一下電話先再訓

人哋係國家民族
香港唔係
香港只係一個好似民宿咁既地方

等後生仔大個啲就明白香港個本質從來都唔係為咗俾你停留
你哋喺度發展你可以去更加好嘅地方生活

開始好似啲小粉紅咁批鬥有綠卡嘅人

multiculturalism呀嘛佢地鍾意㗎

住burnaby返burnaby十五分鐘搞掂
不過樓價就

全中文唔係可以告佢咩？
我見政府告過 我一見到就影去投訴

Vancouver Skytrain

溫哥華Richmond abredeen站廣告全部簡體中文

見到就report啦

剷雪先仆街呀

你揸過車你唔知道放工有幾塞？

金融業係連移民都難
唔計回流

自己渣車塞返屋企同坐巴士火車塞返屋企 對身心消耗係兩樣野
睇黎你真係連車牌都無

葡萄

行下塞下叫樂趣
巴打方便貼車牌先笑人？

睇黎你真係好想渣住車日日塞幾粒鐘返工放工wor
乖啦!夠年齡就可以考牌叫爸爸買架車畀你渣啦

放完工揸車塞車想訓都冇得訓
好彩我返工近
有時真係一路揸想訓到眼皮都擘唔開

香港650萬先買到500尺

首先要有移民條件同錢

巴打會唔會太大想頭
300渣

浸酸味仲勁過煲醋..

我覺得勁講移民野一定可以酸撚走晒 D 三毛..

補充翻

個人意見townhouse 絕對垃圾，屋與屋之間唔係混凝土係plywood 唔係好格聲，希望佢左右啲人唔嘈 and light walker la

當年有能力都唔移。我就真係恭喜你

成日想知道兩公婆住萬呎大屋，
係唔係每日都要全屋由朝清潔到晩先清理得完

呢行講當地語言+法規
人地冇理由唔請本地人，走去請新移民

會搵人打理啦

點會下下自己落手清

有錢去邊都得啦！洗撚你講咩！

其實好多缺點只係未長住過既人感受唔到

第一就係果邊係悶撚到仆街 好多毒撚以為自己唔怕悶 但好老實講我真係完全頂唔撚順 我已經唔係要求每日過得多姿多彩 而係果邊真係無野可以做

第二就係治安問題 加拿大某啲省好撚多土著 就算唔講原居民 窮人乞衣都好多 就係因為政府養到佢地咁 有啲係癲過深水埗啲蝻 你夜晚會唔敢去某d地方 同埋如果你有老婆女朋友你要擔心多好多野

利申加拿大回流香港

[藍店] H&M國安法即時生效

第一點成日都有人講
不過我諗首先係睇個人喜好，另外而家留係屋都大把娛樂，例如我老母係香港都唔出街架啦

第二點就真係比較關注

3bed/2bed+study townhouse 連埋courtyard/basement carspace 大概250sqm

1997/07/01

Richmond Hill 之前好少華人
後尾MARKHAM 好多人搬左過去

同問

why

唉 老豆假假地都算專業人士個陣又唔移 依家收皮了

香港6球野買到2千尺?

我意思係話唔應該用咁多錢買物業自住
香港係焗俾，但去到外國有得選擇

心態差異, 人地一家大細就梗係想快啲搞點哂佢穩穩陣陣

咁佢有小朋友要讀書就冇計

多人遊戲

貧賤不能移

根本唔洗識英文

90年代移民個個都住markham，Scarborough
2000年中尾啲人都開始北移
我屋企都係咁
96移民睇住markham發展

markham其實作為香港人真係好有歸屬感
岩哂平平靜靜咁過日子 又唔洗怕語言問題
大統華 太古

除左自由 , 卡塔爾有齊你要既野

same here 係香港返19 office工，得3萬幾
過到去都唔知可以做咩

太古幾年冇去過，唔明點解仲有人會去
大把人移咗民十幾年廿年都唔識英文
我老母就係咁

多倫多人成日笑9太古

我同你講，“定”
４年流流長，大把幾會
（利申：老華僑）

一落完雪A&E就好唔得閑，
兩個理由：
一係ＰＫ，一係鏟雪個陣心臟病發，
所以一落完大雪就有Ｄ靚仔（十零歲，白人既多）拎住個鏟問你駛唔駛鏟雪。

係，啲鬼佬同事去我都會笑佢哋
細個嗰時都會去，不過嗰時仲有k唱有機打

無遠見，唔知驚。無計

溫尼柏點睇 留學移民好似幾抵玩 去讀一年書 讀完番一年工就有限楓葉卡？ 好似係

只限北美

移民撚我屌哂你地老母, 手足付出咁多你地拍下屁忽就走!!!

有網球場係咪貴好多？

其實香港 你到65 歲 收埋d資產(買實金， 勞力士) 之後申請高額長者津貼 都有3千幾。
記住一定要食窮政府

外國咁高稅 到你65 歲退休先得6千零蚊養老金
跟本揾笨

食廣東野真係未必輸香港

Markham
俾我揀我會試下AIPP,覺得Halifax幾舒服

不過移民要睇埋搵工
大城市始終多啲機會
如果要娛樂，Halifax呢啲又再少啲

我唔使要好多娛樂,有100M寬頻加睇到NHL嘅途徑就得

移民外國做遞菜斟茶咪唔失業囉

突然醒起Halifax可能冬天要瘋狂鏟雪
記得今年年頭落到勁癲
冇留意係唔係年年都咁

4層別墅

1萬呎痴線

650萬喺香港買唔買到500尺

Halifax治安同經濟好似麻麻地

比我係手足 坐左3.5.7年岀番黎
D香港人走晒

以前Ｄ港產片都有教啦

‘’例如我在香港做人力資源，我懂得計算強積金、薪金、假期等
’‘
HR就係做d小學生都識既野

保安點計

400 呎左右

四層有乜好，正常兩層計埋basement三層
四層擺明係新屋嗰種floor plan，即係勁長勁幼嗰隻
越多層數越多樓梯虛位

保安裝security alarm system啦
Ring Alarm十幾蚊一個月咋

仲要村屋咁養返卅隻狗看屋不過咬到人唔知會唔會要賠返2間屋

頭條新聞: 第19集—最後一集…？

推呢個 助攻最後一集收視
向頭條新聞致敬

你唔怪個政權反而怪避開政權啲人？

我無外藉亦無錢走都覺你戇鳩

On9
一早要走既話 上年打到要生要死為乜
一開始就投降走la

你想30隻狗住喺你屋企入邊？加拿大凍，冇人將d狗放出面養
如果保安係真正concern，攞槍牌會唔會好d？
不過據統計，枝槍通常係攞嚟自殺用

Downpay 要35%因為未有加拿大收入，如果有就20%

雪災唔係Newfoundland咩?
不過去得加拿大,都預咗要剷雪啦(溫哥華除外)

其實真係好羨慕97前走左去加拿大而且置業既人，我身邊就有幾個咁既離地中產後代，本黎我應該都係佢地一份子，可惜其中一老..唉

Peoplekind而家直頭玩禁槍

條on9有正事唔做就偏去做埋啲無關痛癢嘅嘢,而家抵死啦,唗咁多錢都係選唔到安理會

依家燒到埋身都唔移喇

1500萬台幣，台北有依個價既應該得返d山卡啦交通不便既地方，例如淡水東北
至於依個新板巨星根本唔係台北，係新北
講真如果你要過到去係過退休生活，依d緊係完美
如果仲返工打拼，始終都係要近台北，至少要住板橋果頭

記錯咗，自膠
一般買部鏟雪機都夠做

禽日我去上水一間垃圾茶餐廳十九蚊一杯奶茶

而家多倫多波蘿包要hk$10度，不過大過香港2倍

咁多省略號點9睇呀

唐人街比較平
有間$0.8 腸仔包都係1蚊左右 水準及格

應承我 成功流亡入藉海外嘅話就一定要當兵

講下其他。燒味呀。炒粉炒麵係咪好過香港？

屌，你啱

chinatown有啲位嘅感覺似荃灣/觀塘呢啲舊嘅市填
商場就通常支那味濃 x 領展屋邨商場feel
有啲支那超市就exactly佳宝咁

去edmonton,個邊啱啱先有1百萬人口及少小粉紅
Vancouver,calgary同toronto已經赤化哂

雖然我未去過加拿大，但聽人講呢d廣東野一定好過香港，因為80-90年代好多有錢佬/中產走，佢地係外地係請左好多香港當時最top既大廚過去，所以依家係加拿大好多廚師係當年果班人教出黎，又無用埋d垃圾大6原材料，所以質素有保證。

都係架，我呢排同d frd講開走佬既安排，有一家大細都係惡搞架…

我地講過最好既plan係有小朋友既就掉低老婆同小朋友係香港一段短時間先，加埋我地另外2個單身既就一齊飛去外國，短時間內5條麻甩佬快快手手咁一齊睇樓揀屋裝修買基本家私，搞掂就即刻叫d老婆小朋友飛黎，咁件事仲易d同有效率。

佳宝呢個描述幾好
支那超市真係寧舍亂糟糟 又有朕味
買餸唔使擔心 加拿大移民來自五湖四海 所以各國材料都好齊全 係海鮮因地理問題種類始終遠不及香港
出街食飯質素良莠不齊 但份量一定足 而且好快你會搵到嗰啲喺香港久違嘅味道
但當然如果你追求米芝蓮級數嘅中菜 呢邊可以話冇

係，我就係問過當地做麵包朋友(但唔熟)，佢話食材好重要，佢地用加拿大麵粉造麵包蛋糕，又唔會好似香港咁落好多依士粉，將個包發到變空氣！... 全部真材實料，計落其實平過香港，仲有，教佢整包老師傅就係80年代中英聯合聲明時，從香港移民過去，將傳統港式麵包手藝帶過去，所以可以保留到而家！

依士果part唔係好關事，依士其實又唔係d咩好貴既野，何況個包太實都唔好食。

但用料真係有分野，尤其係牛油，香港要平所以俾黃油，係化學野黎…同真係落牛油果種香味比，已經係2個境界。

港式點心、燒味、甜品，平均水準一定好過而家香港！但要小心有d支那人魚目混珠，開港式食店，冇心機做，又請返支那人，果d好垃圾！不過當地香港移民好多都識分，唔會幫趁支那鋪頭..

睇過下片。Pacific mall真係有我細個既味

我都有睇過下。話移民潮走咗班有水準既師傅去左温哥華
好想試返以前既味道

舊時喺香港啲麵包都唔係用加拿大麵粉整啦 咪又係咁好食
所以個分別應該係份量上嘅偷工減料 例如減少麵粉多加空氣 用少啲餡料
呢邊啲港式麵包 size大個啲 而且凍咗唔會大縮水

8-10分鐘車係乜先， city 當然冇問題；如果唔係大城市，你行10分鐘 high way 先到超市都幾遠

揸車買餸好平常啫
呢邊買嘢要睇每周flyer廣告
減價嘅幅度有時足以令你專程去另一間遠啲嘅超市買餸

識整既一定係用老麵唔用yeast，用yeast 係貪方便

卡塔爾、UAE國籍隨時仲難入過加拿大
拎簽證去果邊，純粹打工一定冇咁多褔利
contract完左就踼你走

你係咪重喺膠拿大；現在真係咪攪，買野都去返近自已間貴超市，都唔去遠路程平個間，排隊都怕怕

我喺呢邊定居
咁當然唔會去齊幾間
通常揀定嗰個星期最啱買嗰間
不過而家排隊都唔算太耐

呢樣真係唔識…香港應該已經無晒…我20年前學已經係用依士

講真，麵粉都會有分別，靚既麵粉真係有香味，香港唔係自己買d50蚊包既都聞唔到

你真好野

新殊袋
is it fairchild TV?

觀眾老化 死路一條 由佢自然消失就得

次次去探老人家，播既膠劇座底1年，5年10年等閒?
仲要電視台個介面直情係細個2000年風格

我細佬:阿哥，香港摺左ATV，估唔到加拿大既中文電視台仲保存緊?
係咪就執

人地有地產零售飲食同其他媒體業務 冇咁易執

Depends on your major
同埋要搵intern
嗰邊好睇working experience

你講緊係最basic 既pension
基本上大公司都有pension ，退休後唔少人仲幾萬一個月

咁在職時 供幾多先？
歐美鬼佬其實好低人工 低過香港

塞幾個鐘 仲勁過屯門公路

去龍城個邊d包舖，一個菜肉包要3蚊加紙
但大撚到仆街

係好好撚多
香港搵唔到嘅野係個邊實搵到

下加紙10蚊起喎

未喺溫哥華生活過
但以我所知係冇乜高速公路 (刻意唔起)
大概可以想像到個情況

多倫多就公路又多又闊 但亦好多車
不過公共交通相對完善
當然地方大好多 冇可能好似香港咁樣樣集中

food court碟頭飯先有$10樓下
多倫多茶記食個飯平極都12,3蚊起

香港其實有啲地方都係咁嘅價 但份量食唔飽
加拿大起錶價貴 但一般都幾大份量
我今日lunch喺markham食咗個叉燒燒肉飯 連菊花茶/例湯都係8蚊有找 份量係香港燒味飯嘅1.5倍左右

香港啲茶餐廳一日可以做好多輪客 所以做到薄利多銷
但加拿大地方大 人流唔集中 冇得咁玩法 啲港式茶餐廳唔喺市區 冇上班族生意
啲客都係退休人士平日去或一家大細周末去

都係，真係幾大份，成日打包

講真，當6算，都係7十幾蚊，香港茶記而家食個炒飯炒麵都5十幾起跳啦，仲要唔連野飲，加拿大連野飲仲要份糧1.5倍
Food court 試過係richmond 一碗粉加野飲 $6有找

公共交通廢係咁架啦 一個燈口塞2個字 10個燈口已經100分鐘

回流=垃圾

香港 600幾
只可以買到 4百幾呎

滿地可講法文邊有香港人會去

仲要可以有錢借俾佢地full pay買樓。

但佢地收入中位數又高一大截呢

好似早期啲人係移民滿地可多過多倫多
我有3個叔伯都係移滿地可先之後搬多倫多
嗰時80尾90年代初
Montreal感覺無論政治定住都好似好煩
所有嘢都自己一套

美國大城市唔等於人工會高過加拿大 都仲要睇咩產業 個個做it咩

連登仔: 正呀成個香港咁我都好想移民去markham

我冇係Québec 做過野唔清楚 我諗應該係視乎公司語言係咩
但生活上係Montreal 淨係用英文都可以

有冇需要真係住咁大

不如你過黎Sydney 既city , chatswood , Hurstville 睇下。我諗仲似

細個去Montreal用英文同人講嘢
條友用英文叫我講法文
而家唔知仲係唔係咁

我識少少法文
個m記職員見我er er er咁叫我不如講返英文
之後幾日我除左hello多謝呢啲之外都講英文算

係呀，我係Montreal 返工，視乎公司同職位，如果要見客或者公眾就一定要求法文，但係其實好多公司，特別係IT，只係要求英文

生活上除非你距離Montreal 好L遠或者住D山卡啦小鎮，只用英文係完全生活到，當然，咁樣同啲大陸人冇咩分別。

Markham都OK
不過層樓依然偏貴

東岸法文係官方語言

冇錢移民去加拿大真係屙撚
搵果百幾蚊加紙一日仲要交稅
果啲大宅畀曬支那喱住啦
去一去Yonge&Finch 睇下邊一個唔係支那喱
我哋呢啲窮喱香港人 餐餐食food court 人唔笑狗都笑

Yonge & Finch 唔係Korean多咩
好耐冇去過

有華人嘅地方只會愈買愈貴

其實咁平買到咁大個區一定唔好。

我住Sydney ，住個幾個區，近city平既又有。遠既但貴既都有。

最後都係買左華人區，24公里出city 。200萬澳紙。duplex 。

最後嗰句最精準
唔講法文會生活到 但融入唔到社區

650萬加拿大買4層別墅... 香港應該得2房

一萬一定係成塊地連屋啦。邊有可能成間屋一萬。

呢排武漢肺炎
睇電視報導魁省疫情
個省長開記者會都會講英文
可想而知而家有幾多省民唔識講法文

好羡慕呢啲人，一出世已經有外國passport

法文就算啦
A green worm pours a glass towards a glassmaker around eight o’clock

好似母語黎講係8:2，就好似你係香港正係識英文咁

唔係咁計

頭先睇youtube, 750萬買愉景新城400幾呎單位

呢邊啲condo一房單位起碼都5,6百呎
仲未計露台
通常都四四正正間隔實用
睡房一定擺得落queen size兼三邊落床
但仍有唔少本地人始終唔習慣住喺啲咁高密度嘅大廈
香港啲樓對佢地嚟講係不可思議

香港仆街在細都唔緊要，仲要設計埋d五門歸心/鑽石大廳/陽具奇則出黎，搞到間屋唔實用迫香港人買先pk

其實你夠膽去少華人地方 樓就平好多 但好多移民唔敢 就吃炒價

講緊中位數喎

美國真係得it/醫療人工高d

其他行業咪同加拿大一樣 對番個樓價 空氣 市貌 人種

加拿d大城市 Toronto Vancouver 呢d屌打美國大城市 sf / ny 呢d

加拿大多香港人 適應唔係問題

英國歧視同澳洲一樣嚴重 天氣又濕鳩又凍又多陰天又成日落雨

同埋英國醫療唔夠加拿大

好啦重點黎啦 我又成多英國留過學ge人表示英國d食物狗也不屌

加拿大港式野多 燒味 茶樓/ 其他國家野食都屌打英國倫敦呢d 物價樓價又冇英國大城市咁高 又少回教徒

我屋企人+我都有加籍， 不過佢哋係諗住上大灣區住。 月尾會搬去元朗住佢地話七二一唔關佢地事， 唔覺得香港有咩問題
佢地話要走就我自己走好啦， 加上而家屋企冇錢可以回流(hk無車無樓)

如果係我屋企人既話，我就真係唔會阻住佢地去大灣區。只係唔好到時有咩事又走返香港/加拿大就得。

問題係佢地俾人要夾住叫你返黎你返唔返?

唔返。你話我絕都係咁話，d風險講曬俾你聽，你又唔聽人講，咁大個人要學識為自己既後果負責。

巴打駛唔駛比application for renunciation of Canadian citizenship兩老

哩啲過期 pr好多手尾

好似只係BC立咗法？

打死我都唔想住markham